香港人 比啲掌聲自己

由我地出世果一刻開始， 我哋就要被迫贏在起跑線，幼稚園、小學被父母安排各式各樣嘅興趣班，音樂、運動、畫畫、書法無一不精通，時間表密密麻麻，連玩嘅時間都無。父母嘅掌聲只會來自你有出色嘅成績，入到名校先會聽到。

升上中學，面對公開試，每日留係自修室溫書操past paper，化身一舊海綿盡可能吸收更多書本內容，祈求係考試用得出。係一個又一個嚴肅緊張嘅試場完成一份又一份黑白簡陋嘅試卷。

好不容易，升上大學。

細個父母同你講：「仔/女，升上大學就有排你玩。」你天真以為玩樂嘅時間到了？錯啦，每個semester都有大量assignment, project, present等緊你，考試內容更加深更加多。一個sem唔好彩考差咗，你要用整個大學生涯嘅時間追返。大學唔似中小學係你附近，每日返學放學隨時2、3個鐘，搭車嘅時間仲耐過買張機票飛去台北，唔係有得住hall咩？宿位僧多粥少，住到1、2年已經好好了。

轉眼間，成個返學生涯完結，你以為可以鼓掌慶祝，原來惡夢先啱啱開始。

大學生何價？辛辛苦苦讀左4年大學，拎左張cert，背負廿萬學債，最尾袋緊12000蚊人工，今年今日係香港食個飯起馬四、五十蚊，每日搭車要幾十蚊，生活費、家用咩都要錢，租樓離地到要一萬幾蚊，無錢唔搬啦…朝9晚6好似一個機器人咁做野，未計ot、搭車，請日病假上司黑面，好似病左都係你錯，返工磨蝕你鬥志、 虛耗你時光，最後變成機器人，木無表情。最大嘅願望係放多一日假，好好放鬆一下。

係香港一個彈丸之地，估唔到連生存都舉步維艱，香港人了不起，比啲掌聲自己！

too long